\documentclass{article}

\oddsidemargin=1cm
\usepackage[spanish]{babel}%paquete principal2
\usepackage[utf8]{inputenc}%paquete principal2
\usepackage{latexsym} % Simbolos 
\usepackage{graphicx} % Inclusion de graficos. Soporte para figura 
\usepackage{hyperref} % Soporte hipertexto
\usepackage{subfigure}
\usepackage{epsfig}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{rotating}
\usepackage{epstopdf}
\usepackage{ctable}
\usepackage{longtable}
\usepackage{color}
\usepackage{colortbl}
\usepackage{tabularx,colortbl}
\usepackage{setspace}
\usepackage{threeparttable}
\usepackage{multirow}
\usepackage{pdflscape}
\usepackage{anysize}
%\usepackage[authoryear]{natbib}
\usepackage{breakurl}
\usepackage{url}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{graphicx}
\usepackage[centertags]{amsmath}
\usepackage{amsthm}
\usepackage{array}
\usepackage{times}
\usepackage[left=1in, right=1in, top=1in, bottom=1in]{geometry}
\usepackage{rotating}
\usepackage{amstext}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{amsbsy}
\usepackage{amsopn}
\usepackage{eucal}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{titlesec}
\usepackage[capposition=top]{floatrow}
\usepackage{pdfpages}
\usepackage{apacite}
%\usepackage[singlespacing]{setspace}
\usepackage[labelsep=period,font={bf},textfont={normalsize},labelfont={normalsize}]{caption}
%\usepackage[longnamesfirst,comma]{natbib}
%\usepackage{iadb}
\title{\textbf{Estrategia de comunicación} \\ ''Competencia Boliviana de Posters Estadísticos ''}
\author{Fundación ARU}
\date{2018-2019 }
\begin{document} % Inicio del documento
\maketitle

\hrule
\hrule
\newpage

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Introducción}

<<<<<<< HEAD
El presente plan de comunicación propone aportar al logro de los objetivos organizacionales en general y a los objetivos de la competencia en particular. Está dirigido a captar la atención de los estudiantes de colegios y universidades, para que confirmen sus grupos de trabajo y participen de la Competencia Boliviana de Posters Estadísticos 2018-2019, animándolos de ésta manera a participar de una actividad de alfabetización estadística.
Para Fundación ARU es importante la producción de datos de interés social, y en este sentido desarrolla distintas estrategias de comunicación de acuerdo al tipo de iniciativa. Específicamente, se busca que la Competencia Boliviana de Posters Estadísticos sea percibida como un conjunto de acciones educativas que favorecen el desarrollo de la alfabetización estadística en los estudiantes que además les permitirá desarrollar habilidades de indagación y divulgación científica a través de un póster con herramientas estadísticas.

\section{Objetivos}
=======
Fundación ARU trabaja, en función de dos áreas: Investigación y Recolección de datos. La Unidad de Datos (UD) es el grupo encargado de la recolección de datos. La UD trabaja desarrollando en cada proyecto la: temática, muestreo, sistema y operativo de campo. Los proyectos desarrollados, son adquiridos de la participación a convocatorias de entidades públicas o privadas y por invitaciones directas a la fundación.\\

La UD siempre ha buscado innovar y mejorar los instrumentos y materiales a través de la experiencia adquirida con los proyectos y el avance de la tecnología. La actualización constante de los protocolos de trabajo hacen notar la inquietud por buscar la optimización de los recursos disponibles.\\                           

El Proyecto Internacional de la Alfabetización Estadística (ISLP) está bajo el patrocinio de la Asociación Internacional para la Educación Estadística (IASE), la sección de educación del Instituto Internacional de Estadística (ISI).\\
>>>>>>> 526641e786300b2925bd547b317b2968ba7e7183

La primera Competencia Internacional de Alfabetización Estadística del ISLP se lanzó en el año 2007. A la fecha, alrededor de 120 Países se encuentran representados dentro del ISLP por sus coordinadores nacionales\\

<<<<<<< HEAD
=======
A finales de 2017 Alvaro Chirino fue incorporado como el coordinador nacional en Bolivia, (Noveno país en sudamerica).

A inicios de 2018 el ISLP lanzo la Competencia Internacional de
Posters, donde se invita a estudiantes de escuelas y universidades de todo el mundo a diseñar un póster estadístico.

%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%%
\section{Objetivo}
El proyecto de Alfabetizacion estadistica atraves del concurso de Posters persigue los siguientes objetivos 

Promover acciones educativas que favorezcan el desarrollo de la
alfabetización estadística.
Desarrollar habilidades de indagación y divulgación cientíca a través de un póster con herramientas estadísticas.
Fomentar el intercambio de experiencias entre los diferentes actores que intervengan en un proceso de indagación cientíca.
Favorecer la consolidación de equipos de aprendizaje, que contribuyan a estrechar lazos entre la indagación y el contexto.




La UD tiene por objetivo diseñar y generar instrumentos y materiales que aporten mejoras en la recolección de información, para asegurar que los productos resultantes (base de datos, conclusiones) contengan información veráz, de calidad y oportuna, para de esta manera pretender realizar algún aporte al entorno social.
\section{La Unidad de Datos (UD)}


La unidad de datos desarrolla su trabajo a través de la participación de los responsables en cada una de las áreas designadas.\\

La UD está compuesta por: el coordinador, el responsable de temática, el responsable de muestreo, el responsable de sistemas, el responsable de operativo de campo y el responsable de la elaboración de los metadatos. Cada responsable se encarga de elaborar, diseñar, gestionar los productos necesarios para la efectiva operación del proyecto,  así como también dar a conocer los detalles sobre ellos a todo el equipo, el reporte final de las actividades y productos  marcan el fin de su intervensión. Algunos productos generados  sirven de insumo para generar otros productos.\\

Existen dos campos de trabajo de la unidad de datos:

>>>>>>> 526641e786300b2925bd547b317b2968ba7e7183
\begin{itemize}
\item	Promocionar la competencia para lograr despertar el interés en estudiantes y docentes por la misma. 

\item	Difundir mediante diversos canales de comunicación los requerimientos técnicos y de participación en cada etapa de la competencia.
\end{itemize} 

\section{Definicion de actores objetivo}


Se ha definido que la competencia esté dirigida a estudiantes de colegio y estudiantes del pregrado en las universidades, asimismo deben contar con un docente que acompañe su trabajo, en este sentido se prevee que los actores clave sean los estudiante antes mencionados, docentes y centros de interés que al recibir toda ésta información puedan formar parte del grupo patrocinador en futuras ocaciones. \\

Propuesta

\section{Implementacion}


\section{Recursos económicos}

\section{Recursos humanos}

\section{Cronograma de actividades}

%\section{Estrategia}

%\begin{itemize}
%\item Introducción: resumen del proyecto; enfatizar el valor agregado
%\item Misión y visión
%\item Uno o dos objetivos claros u objetivos
%\item Audiencias clave, mensajes, canales
%\item Calendario de actividades clave con fechas
%\item Recursos: quién hará el trabajo y quién pagará
%\item Riesgos y mitigación
%\item Medios de evaluación
%\item Aprobaciones / proceso de aprobación
%\end{itemize}

%Y finalmente….
%\begin{itemize}
%\item Guardar y administrar versiones de su estrategia
%\item Copias electrónicas e impresas del material producido
%\item Registro de evaluación cuantitativa y cualitativa
%\item Mantener una lista de contactos
%\item Compartir las mejores prácticas con los compañeros
%\item Publicite su éxito
%\item ¡Es un buen RP para nuestra profesión!
%\end{itemize}

%Recursos internos
%\begin{itemize}
%\item El sitio web de la Dirección de Asuntos Públicos ha mucha información:
%www.ox.ac.uk/public-affairs
%\item Considerar a los oficiales de comunicaciones Red, red de medios sociales, divisional redes y recursos, y el Colegio Red de comunicaciones
%\item Consulte la Guía de estilo, Guía de estilo digital y pautas de marca para asegurarse su ejecución de comunicaciones se encuentra con la marca estándares y mejores prácticas recomendaciones
%\end{itemize}

%Estructura de Plan de Comunicación
%\begin{itemize}
%\item Definición del Alcance
%\item Objetivos
%\item Público(s) objetivo
%\item Mensajes
%\item Acciones
%\item Mecanismos de retroalimentación
%\item Cronograma o calendario
%\item Presupuesto
%\end{itemize}


\end{document}